😡💢好心你班sales唔好成隻跟尾狗咁跟住我得唔得？

我想靜靜地睇下野姐

agger根本勁趕客 我明明有嘢想買都會走去其他舖

我有需要 我就會叫你
唔好係到望住晒
驚死我會偷咁

佢跟你 可能只係少左個客
唔跟你 可能連份工都無埋

同佢講:唔使喇,自己睇下先 仲要俾佢閪臉 好似睇撚死你買唔起咁

根本成個零售業D老闆都唔知消費者心態係點,成日逼D SALES MARK人

最on9試過
去某賣衫鋪試衫
一直跟住晒都算 又係咁講野
到左fitting 又問我叫咩名
究竟係咪on9架💢💢

佢：先生請問你點稱呼？
我：大寶哥
佢：大寶哥你好，有咩需要搵返我，我叫阿X

勁撚on9 試年衫問我咩名

呢句真
其實on9係啲高層 逼sales跟客

D高層覺得 你可以令本身唔買既人變左買

岩

以前公司都要求我地咁做
你估我地想
高層十個十個都on9

啲老闆9成都係有錢去開名店習慣有人跟，唔知普通人最驚有sales跟住

本身會買既即係佢有需要
就算你煩走佢 佢過兩日都會返黎買

本身唔會買既 你mark住佢 煩住佢
佢有有機會覺得唔好意思買返一兩件

有冇客屌鳩你地
咁煩

本身會買嘅，你過黎煩我
我會去第二間買

本身唔買嘅，即走

睇衫都要睇完先買
乜野本身要買 買餸咩依家
如果一早有心水既好似買波鞋咁
我直接網購唔好？
本身我慢慢睇可能會睇到岩心水既野買
又或者唔岩心水走人
但係你咁sale我睇都唔撚睇即走啦屌

因為覺得太on9我從來冇問過，
但對神秘顧客一定要講(果陣公司請d神秘顧客好易睇 )
唔係會扣分

Initial

咪係囉又唔係得你一間有得買我去另一間唔煩我既慢慢慢睇慢慢揀唔好？

唔開名啦
希望間公司自己反省下

一拎起件衫/野
D sales即刻雙眼發光
狗衝埋黎問要咩碼
On9 我想拎起睇下姐

搵食姐

利申 唔係sales

american eagle?

我都覺自己好煩
但係唔跟你我就碌柒喇
對唔住囉 我都唔想

比呢個post你大佬睇

係
會好多時有機會睇到岩都會比佢地趕走
搞到我來來去去都係買uniqlo, muji, zara, hm...睇衫都係多得佢地唔少
Aeo明明都係鬼佬牌子點解唔識得自重
容易比你地迫到買既得兩類人
一係我依種怕事毒撚，但我唔會比機會你地得逞，多數直接轉走
二係鐘意傾計既師奶
做 training果班唔該諗諗自己間公司係咪做師奶生意

D老細鐘意將客買唔買野歸功個sale
我以前返 sales個 culture就係咁垃圾
仲要計住條數
我唔想打擾個客，就比第個sales搶先，客走好唔走好，生意總係主動果個開，結果我成日比班無讀過書既manager訓話
希望依d文化既鋪頭太d滅絕

驚你唔知
可以試下
可以幫你搵

痴線，全部sales 都係比高層逼
唔係得閒理你

好慘

exactly

跟到咩心情都無曬

有個思考偏誤係令佢地面對利害下偏愛選擇做d野好過唔做野
好似12碼個龍門咁，佢地撲既機會分配得比唔撲唔合理地大

Aeo每次四折都好吸引到我，但一入去自己似變左獵物咁成班獵食者虎視眈眈，一望一摸就撲埋黎點簡丫大佬

完全認同
仲有d 驚死你會偷嘢咁

網購唔洗煩

根本sales都唔想跟住你
但唔跟到個客想搵人又搵唔到嘅時候咪又係俾客投訴點解無人幫
總之跟又死唔跟又死
在於老細或顧客sales就係狗

見我望得耐走黎問一次我覺得ok，話左自己睇都仲多嘴就over

外國多唔多咁
係咪中國零售特色黎？

我經驗好難岩 size
同一牌子 size都有差距
唯一得褲比較無咁易出事

應該係香港特式
因為有劉德華

做sales既 都唔想on99跟住個客
明知愈跟愈衰
上頭order 工作procedure姐
你唔滿意咪走囉 你開心時 佢開心

最 撚 垃 圾 係 I . T 同 巴候時

順便問下而家仲有無時裝零售用b2b sales玩法，每個人要跑自己條數，公司決定間鋪個target再除人頭
Cold call主動出擊就話姐，被動零售跑咩個人數
以前做walker shop要

間中一兩句問下ok
但唔好吊住我尾呀
行個街都好大壓力

你估我地想問架？
唔問 中撚左神秘客人搞到扣分
公司就會屌鳩你做乜唔自我介紹 問客人點稱呼

認同，其實如果D sales同你講搵乜啊～隨便睇啊～又或者有乜幫到你啊！你地只需點點頭或者我購聲我自己睇睇先都以好到位，因為有D客係直頭一直鋪，想同你打聲招呼啫，都吾彩人，又或者用D狗眼望D sales，其實到人地間鋪，都想同你say hi 啫，無惡意嘅，但有時都會睇鋪面風格，西式風格一般直頭吾會主動HI你，如西式賣精品或賣書，但如果大型商店，如it,眼鏡77，百老x 呢D，就會貼身D客，D上司會屌你做乜吾跟緊D,佢地D嘢係寧願緊到你自己走，總好過話台慢左個客，而比客係貨場大屌，我記得當年係百老x,做，有個客話無人招呼佢，係貨場大屌，之後個位同事比經理屌足一日，所以有時D sales 都好難做，sales 仔，講真大家互相尊重，入到鋪hi 你，還返一句，我自己睇睇先，有需要叫你就ok晒，利申
以前做左sales 15年，而家轉左行
p.s 而家D sales 其實都吾想做大陸客因為，第一而家D 大陸客醒過以前好多，第二佢地而家財大氣粗左，第三又會識D吾識D,吾會聽晒D sales 9 up

因為好多中年叔叔女人 有錢佬鐘意比人跟 一對一服務 但係啲on9高層以為後生仔都鐘意
利申 名店Sales

所以名店sales 人工會高D,因為份人工包屌，或睇返心理醫生，所以做sales 要睇得開D

所以我對住後生仔女客 只會遠觀 ，有需要先出現 但成日比人屌唔跟客 相反 見到中年人我會用上面巴打講最唔鐘意果啲跟佢地 笑曬口又問佢地點稱呼咁 佢地好buy的